Kohtu korra pärast olid kogukonna kohtu majasse kokku tulnud:
kohtuwanema asemik: Toomas Rassohn
kohtu körwamehed: Mart Pauls, Pearn Luige
kirjutaja: J. Kristal
Kohtu ette astus Pearn Aawer ja tunnistas: Juhan Paulson andis minu kätte raha hoida 160 rbl. ja sauna, mis ma tema tellimise peale ära müüsin kui ta aigeks jäi, sain ma 70 rbl.-teeb kokku 230 rbl. Märtsi kuul tuli ta minu juure elama, kus ma teda seia maale olen pidanud ja toidust muretsenud, pele selle on ta 25 rbl 15 kop tohtri rohtude ja mitmesuguste tarwituste ette minu käest saanud. Nüüd aga ei wõi see enam sedawiisi edasi minna, sest minu arwates on ta seda ja oma ülespidamiseks ära pruukinud.
Paulsoni käest sai küsitud, kas see nönda on nagu Aawer on tunnistanud. Ta wastas: wanuse ja haiguse pärast ei pea mo pea enam kedagi kinni, seda ma weel mälletan, et 230 rbl. tema käes pidi olema aga seda mis ma ta käest natukese aawal olen saanud ei mälleta ma mitte. Kül tema teab seda ise paremini.
Kohus möistis Paulsoni päewaseks ülespidamiseks 10 cop., mis 4 5/6 aastaga 176 rbl. 45 cop. wälja teeb ja see 25 rbl. 15 cop. Aawre ütlemise järel sinna juure arwata, teeb 201 r. 60 c0p wälja, jäeb weel 28 rbl. 40 cop, mis Aawrel wälja maksta tuleb kui ta Paulsonid 1. Oktobriku 1886 oma juures ei taha pidada.
Kohtu otsus sai Aawerille ette luetud ja tema käest küsitud kas ta sellega rahul on ja kumbas moodi ta omale parema arwab olewad.
Aawer arwas seda omalt poolt paremaks, et Paulsoni 1. Oktoobre kp oma juures ülespidada.
Sellega oli Aawer rahul ja nende kohus seletud.
